新華社拍片打溫情牌 以母親角度叫示威者「兒子」回家 配簡體字幕 稱示威者收錢有外國指揮

反送中運動持續，大陸官方除了調動武警等威嚇外，近日亦同時採取較軟宣傳手法，官方《新華社》今日發布一條短片，以「香港媽媽」的角度，叫兒子回家喝湯，「兒子，煲好的湯還温着，回家吧！」

片段以廣東話配音，但字幕是簡體字，片段中的「媽媽」又指，兒子可能以為自己很熱血，「你身邊好多人係拎住錢做嘢」、「有啲唔知咩身份外國人喺現場篤住」，組織示威的頭目去了外國讀名校，擔心「兒子」被人利用。

片段長兩分多鐘，由新華社亞太總分社和前方報道組拍攝，片段中的母親亦指，「兒子」的行為令鄰居失業，「父親」的餐廳無生意，「我唔知道係唔係啲面罩遮蓋咗你嘅理智，我唔忍心睇到你變成咁樣，更唔忍心睇到香港失去咗未來。」

環球時報總編輯胡錫進尼左香港
佢話會去示威現場
同青年對話
佢對話完
係大陸人眼中實更有權威
到時輸出革命會更難

建議大家係佢落場時
準備定中共啲衰野
同一定要影住佢
錄低佢up過啲咩

收錢？ 政府嗰四千蚊都未收到。

廣州人口音扮香港心

人

「你身邊好多人係拎住錢做嘢」、「有啲唔知咩身份外國人喺現場篤住」

強國人睇完無用 香港人唔會睇
拍黎把撚?

又可以擺上twitter

自瀆

解放軍呢

又話後果自負

含撚啦

其實佢地以為自己係乜嘢...香港人?食屎啦! 香港人叻果時佢地仲係周圍問人地國家應該點發展經濟...所謂權力不過係佢地既槍炮,以德..唔係...以口服人? 過多幾十年佢地都無資格囉!
屌你老母共產黨,你得槍垉咖咋...無左既話全國人民4日內令你倒台呀...到時隻隻狗官死全家俾人通緝呀!

簡單啦，既然支那覺得啲人全部收錢示威
咁佢地俾錢俾得多過佢地口中嘅外國勢力
啲示威者咪會聽聽話話囉
強國唔係冇錢啊嘛？

全中

bingo

其實
應該正名

新娜社

我地都大把媽媽出黎遊行啦, 輕鬆打發呢D fake news

鑑古知今:中共60年代三年大饑荒既維穩手法

吊我老母日日睇堆講暴徒早D死既youtube片，仲要笑住睇，人性都冇埋真係冇得救

組織示威的頭目去了外國讀名校

屌喇星 原來係777個仔吹雞 真相大白

野都講唔正

兒你老母
仇人叫你兒子特別扯火

媽，我以後唔敢啦，快啲出解放軍收拾佢哋

媽媽,冇屋住呀,幫我畀首期供埋好唔好?

都憨撚柒鳩
你政府俾到市民想要GE野邊個得閒出黎行到身水身汗
遠GE先唔講
仆你個街4000蚊呢

我直頭4000蚊都冇得拎呀！屌你老母！

係 特別係屋企人移民晒外國果D 一定係外國勢力 到時搞亂香港後 屋企人會接佢走

又自己打飛機

解放軍武嚇唔掂
又用文攻

住得依D地方,咁隔離屋個阿叔應該都幾有錢下啵
失業咪當退休囉

肯撚定係d有外國國籍既官員同建制派議員策劃
佢地先係港獨反共既隱藏大台

邊撚到有錢收！！！！我都要！！！！

去遊行有綠卡,支那仲唔仆過黎?

行開啲啦
香港年紀大過你架

咁多錢收，果$4000 就唔駛搞咁耐啦屌你

「組織示威的頭目去了外國讀名校」
係咪即係證明而家剩低嘅
都係香港人自發抗爭？

含撚啦你
咁撚中意毒打虐待人, 係人見到你共產黨都掉頭走啦
你唔比雙普選, 就冇灣轉
比全世界中國以外既國家接管都唔撚比你中國管
你比雙普選咪收手
唔再輸出革命囉
唔再屌鳩你習近平囉
你做撚到死都由得你呀屌

真係把撚

屌 成日用撚呢招，將民族情緒同儒家思考都同反港示威者一齊用
大佬同蝗就有用，對香港人冇用呀

其實大家都知自己為乜行出黎

覺得大陸人真係好可憐

永遠唔理解人唔係淨係為錢而活

談何文明？

認親認戚既冚家剷

淋病都係外國人喎 拎英國藉

含撚啦支那黨媒，依d統戰技倆拎出嚟比人笑架咋

抹黑扣帽子，中共常用技倆

agger

李力持拍個套致青年效果仲勁過新華社

除咗又用媽媽煽情仲識啲咩

班人知唔知呢啲片除咗打動唔到我哋之外，仲係火上加油，憎多佢幾成好撚嘔心呀

日日就話有人收錢 痴撚線

配簡體字幕，即係俾大陸人睇嘅

做乜撚野？

是撚但啦，睇得新華社呢d片既人本身都係藍同大陸人
對支持黃既冇影響

媽媽，我層樓同勞斯萊斯呢？

溫你老母閪情，一聽到收錢做嘢就㷫過火屎！依個唔係溫情牌！係火上加油

後果自負？？？？

拍俾警察㗎？

係，所以唔係俾我地睇

個個都話收錢 但從來冇點收錢嘅方法提過

2019年啦大佬 要屈，要唱衰我地好心用啲新方法啦

嚟嚟去去都係嗰幾招

我老母想殺我

乜鳩新華社 你班撚樣匿撚左係山洞幾多年？？？

殘體字 搵狗睇 仲要係度吹外國勢力 吹左十鳩幾年都未現身嘅外國勢力

中國d 高官個個都去外國讀書
咁中國系咪都有外國勢力介入

笑死人咩

呢d片拍比邊個睇

碗湯有毒

到今時今日 重用收錢抹黑呢招

屌你老味蛇頭係邊 點解我收唔到錢

唔想睇，睇黎都嘥時間

不如我哋草船借箭

用返佢哋嘅聲音，再二次創作出另一個片，話林鄭呢個港英餘孽去控制警察，反洗腦班藍絲

咪臭係

拍俾邊個睇？大陸人？有需要咩

呢D片扮明拍俾中間溫和派睇，
萬一佢地睇左，
唔多留意新聞嘅好易被佢地洗腦，
如果要擊潰所以中共嘅手段我地一定要逐一擊破。
好似致香港人咁，好多人睇完會受影響，
我地都要拍番呢D片先得，
以下劇本一：
老婆等殺紅眼嘅警察老公番屋企，
但暴力對待示威者片段嚇親個女，
個女問電視個暴力警察係邊個，
媽媽唔識答係佢爸爸黎。
以下劇本二：
個女正常合法遊行示威，
被黑社會搞，
向警察報警無用，
仲要被人告番轉頭，
點解個女冇犯法都要遭到不公平待遇等。

老豆搵仔個到慢慢尋親啦

讀西式教育大既香港人只會覺得呢種家長式管制好壓抑

我無啲咁既老母

後果自負 後果自負

香港係一個變態核突佬拐走左嘅靚女
仲要認親認戚

認親認戚邊有仔大過老母㗎

強國人睇完好有用嘅，會更加憎恨你班廢青，認為香港係你班廢青示威者搞亂一國兩制，更加深中、港兩地隔閡與仇港心態！表面溫情，話你地被外國勢力利用，有滴就收錢嘅！強國人打死都唔會信、亦都唔理解、更加唔知，其實回歸22年，由頭至尾都係中共亂港！中共強奸做香港，仲賴係你班廢青，用國家強大嘅機器與論話你班廢青搞港毒，令你地百辭莫辯！所以你的溫情牌片暗里藏刀，強國人睇完，個個都好似香港藍絲咁，好想拎刀落港殺廢青！

係未搵錯兒子？

錢呢 拿黎未 我想buff gear

大陸口音

我個家一直都係到，咪就係香港囉

屌我聽到啲支那假新聞話我哋搵人帶黃色炸彈去前線送死

有無咁弱智
你係打溫情牌就咪Q抹黑我地收錢啦
真係扮好人都唔識

老母：你魯味多得你蝗國咁多非洲猪瘟，哩排瘦肉猪骨貴到仆街，唔撚煲湯。

有冇得呼籲大陸同袍落嚟賺錢？同佢地講只要佢地到時響遊行嘅地方揾到俾錢果個人就有錢收，有錢齊齊揾丫嘛

就係呢啲抹黑令到每一個人都愈來愈憎恨大陸同共產黨，希望佢地拍多啲呢啲片延續抗爭

D口音好似仇思達

放youtube?
Report spam la

唔好認親認戚啦

又話係外國指揮,比外國人見到笑大人個口

又係這些手段
下流賤格 卑鄙無恥 陰險奸詐 害人利己

其實陰謀論真係無撚敵
無證據都信到十足

我理撚得人係咪收錢姐
錢會買到人地攞條命出黎博我又唔介意信喎

淆底扮蟹呀柒頭
又話要殺無赦既

先唔理口音，
老豆老母咁樣講得出口，
即係深藍，冇理過仔女感受

演繹緊現時既家庭糾紛，邊忽溫情

香港d 廢中廢老會睇
仲會信到十足

你唔講其實冇人知哩條on9片

條片唯一用途就係令淺藍變深藍
Click都唔會click黎睇

無受過教育嘅一代

個仔大個老母？

果次機場放鬼陰謀響大陸spin得太勁, 將香港人講成漢奸賣國賊, 依家響外國遇到支那人睇見佢聽得出我口音真係有D驚, 而且D港資老闆嬲到仆街, 好似果陣中共挑起既反日示威咁, 挑完之後一定會帶頭降溫

柒婆612用完呢招 結果616兩百萬人

noted with thanks

吊拿媽

閘住，同個三唔識七既支那人無任何關係。咪喺度認親認戚。同埋輩份錯撚哂。應係掉返轉。

用哂嚟買催淚彈啦

DKLM
將d野調L轉哂黎講
信大陸嗰個都弱智既

On9到我竟然睇撚哂

按佢邏輯，如果真係收外國錢做野根本唔會俾你影響到，咁即係條片係想感化班示威者啦，既即係中共根本自己都知大部分人唔係為錢定外國勢力影響

收錢論呃藍屍就得

以前黃傘我記得大陸派人來直接對話, 唔好再信!
總之堅持五大, 合理要求, 洗L對話

大陸最驚唔係香港作反,而係大陸人都有樣學樣...

佢拍啲又唔拍啲...
媽媽而家想食洋腸,而家鬼佬撳住唔俾媽媽除佢條褲呀

企開啲啦

69到依家三個月都未到，隔離屋條友失業好耐係屋企

到時出幾多維穩費都人做護旗手

負皮+reported

我屌, 新華社已經滲透咗垃圾黃絲。
共產黨拍片周圍同人講只要上街示威，仔女就可以去外國名牌大學讀書， 咁啲家長一定瞓身支持啦，傻閪

有冇人知中共越咁做

香港人覺得越噁心

收外國錢要判叛國殺頭的
點解央視唔叫人大義滅親？
作故仔作好d ok？

但係咁喎 香港人見到簡體字都秒關咗段片啦
比邊個睇

外國勢力

林奠兒子回家未,香港大把人歡迎佢

呃下維穩費 淨返個啲自用

乜嘢然嘢年代呀

我無一個咁嘅屋企

組織示威的頭目去了外國讀名校，擔心「兒子」被人利用。
中共高層，建制派
笑死

廣東話都未講正

可能被國安脅持，但唔知係邊一派0既人

on9 當呢度大陸?

冇人做

條片啲配樂同對白會唔會太柒衰撚過小學生睇啲etv

收錢？係就簡單啦你比雙倍班示威者咪返屋企囉
洗咩咁辛苦同你打

根本唔係比香港人睇

垃圾藍絲真係好撚on9
表面就溫情牌 實際就屌鳩示威者

其實乜撚野叫「篤住」
活左幾十年都未聽過呢個TERM
大陸人扮都唔該專業少少

示威頭目去左外國讀名校

講緊林鄭個仔定係習總個女

再屈丫，有錢收會咁怒氣？
講大話死全家！

有啲咁嘅呀媽唔要都罷啦
戇撚尻

支那人淨係識乜撚都代入家庭 懶係溫馨 屌你老母好撚想嘔呀

噁心到呢識你老鼠咩，認親認戚

未睇但想講聲含撚啦屌你老母，母親？邊撚個想同你認親認戚？

中共狗黎嫁咋，做狗都想學人做母親

真係每次見到政權扮母親真火都黎撚埋

香港人睇完應該仲撚火滾

屌你老母
我癮母就係成日睇埋呢D鳩片覺得自己好委屈

收錢做野 叛國 外國勢力操控 係咪呢啲？

我老母好buy

都市兩大傳說
收錢
外國勢力

強國咁有錢快啲出錢平息啦

bye你都係唔明香港人後生仔咩處境

又係老母牌

天安門母親叫咗30年

【國際路線】全世界印依款標語

就算老母咁又點？啱就啱錯就錯，個個坐晒喺屋企淨係識得同屋企人食飯乜都唔理，你呢個暴政就最開心喇。

仲要係低質文攻，老調重調彈:
1. 收咗錢
2. 外國人搞局
3. 被人利用

伯母智商

用曬嚟出狗糧

純正既藍絲老母

所以呢種片嘅受眾究竟係咩人

條片係拍畀家長睇㗎，佢捉住父母擔心仔女嘅心理，啲冇腦家長覺得講中心聲，就會廣傳。

擔心仔女係包裝，實質想傳遞嘅兩點訊息係
1. 示威者畀人利用，收錢搞事
2. 示威搞衰經濟

比藍絲廢佬睇既

香港咪我屋企
依家有蟲搞我屋企人
即刻用黑旋風

係囉，我地都係打份工，洗唔洗趕盡殺絕？揾食啫，犯法呀？

收錢嘅黑警卧底
收錢嘅黑社會
收錢嘅大陸人藍絲廢老

整簡體字出嚟俾邊個睇
我哋都唔係佢哋嗰target group

推 已舉報

我仲排緊200萬+1既錢
而家仲未輪到我，政府4千蚊都收到但示威4千蚊真係等好耐

d現金堆到天際100咁高，打風都無事，外國人真厲害

建議中共可以出多外國勢力一倍錢收買香港人，即刻平息呢埸運動

好撚噁心，收皮啦屌

支那d招數真係好撚下流
正正越係咁就越要推翻呢d仆街政權

仲可以講收錢cls 真係夏蟬不可語冰

大家唔洗禁入去 又係個啲

又失業又搞到人破產搞亂香港etc

呢幅圖我笑出聲

老母仲後生過仔 躝啦

維穩啊，俾牆內人睇

我真係叫你返歸啦支那人
縮返入你老母個閪度啦

我捐哂比612基金

其實呢d係比大陸人睇
等佢地14億人支持武力鎮壓香港
至少上面唔會亂

我屌佢老母有冇人性架拍埋呢啲咁嘅嘢！慳啲啦叫佢！
我直頭以為係藍絲同我講緊嘢囉

好撚想嘔

中英聯合聲明真係一個嚴重歷史錯誤
乜撚嘢回歸，明明係主權轉移
唔係呢份野嘅話香港根本同支共無關係
而家比啲黨媒攞嚟打飛機

而家知驚啦?
之前唔係話後果自負架咩?
以為強力鎮壓我地就會驚?
不過而家林奠黑警依然都係想強力鎮壓wor, 你地同軍政府傾掂數未?

組織示威的頭目去了外國讀名校，擔心「兒子」被人利用

咦? 去外國讀名校嘅都係利用人? 咁嗰啲全家揸外國護照送仔女外國讀名校嘅一定係十惡不赦

屌, 黨話過時無效呀ma, 即係可以毀約, 叫中共將香港還番比英國啦

又外國勢力，其實悶唔悶
d呀頭既仔女去外國讀書，笑到仆街係講緊香港班狗官？

佔中特權法查到主謀未

嘔

中共連俾某幾個天安門母親掃墓都得

打咩母親牌

中共連俾某幾個天安門母親掃墓都唔得

打咩母親牌

母親? 我屌你老母

同視原Link 好多大陸狗

咁撚智障嘅片真係支那先拍得出
自己阿媽都未叫得郁自己啲仔女返屋企，佢哋唔係以為拍條咁嘅低質片就有用掛

通

如果真係有錢收 發左達了

以片還片，文宣加油

寧願被外國人利用都好過比中共狗重用，吹啊

用原聲 但要將黑警嘅行為剪返做條片

低鳩能, 廢老藍絲

其實唔係俾香港人睇 係邊大陸人睇

有錢收架
大陸人都落黎做啦

on9

知

小丑神

唔緊要，開學等我地D兒子慢慢傾
陳Sir，黃Sir定係Madam林個仔女？
一齊傾囉

我以香港人角度叫林奠-七婆-你全家回祖國住，唔好要英國籍，生生世世，子子孫孫全部留低響支那，幫阿爺挽鞋！

你身邊好多人係拎住錢做嘢
係咪指班警察?

我公道講 條片拍得幾好
作為紀錄片咁睇 對藍絲信仰敘述得好真實

舉報啦 fake news收咩錢呀

乜撚嘢設路障
香港人只會講set road block, set 路障

你老豆間餐廳冇生意做係咪因為成日做大陸人生意
我見啲香港人小店呢排生意仲好咗喎

FLAGGED

「有時我真係覺得你好陌生，我唔知係咪你啲面罩遮蓋咗你嘅理智」，我剩係知道你遮蓋咗你嘅老冧

負數
佢睇新聞都只係睇group share出黎個d